macbook pro 2017 13'' vs 15''點揀

諗住買部macbook返學，有大學生優惠。
之前諗過13inch with touch bar個部（list price$13888)，學生優惠加埋apple care賣13466。但係因為想剪片，驚唔夠用。
所以應唔應該買15inch with touch bar，list price$21688個部。
因為學生優惠買呢部加埋apple care，就賣20846。

想問下大家13inch個部夠唔夠剪片？
想盡量長用，用唔用到五年？
值唔值洗多7千5 upgrade 去15inch個部?

升啦 有獨立display card
又係16GB

最主要唔知13inch個部夠唔夠用。如果夠用我就唔考慮15inch，因為啲錢係之前打工淨低唔多，如果夠用嘅話可以都想留返個錢係身。

9月12號出新機，唔好買住

會咩？唔係六月先出？不過到時無學生優惠都唔會考慮

啱啱先update完咋喎

格離有個post都唔自己睇

剪片16GB ram同獨顯好重要, 13"唔夠推

upgrade定新機？依家入order係12之後先有得取貨唔知係咪新機

其實如果用FCPX剪 係apple education. store 買13 mbp換16GB ram重好

如果你
1. 有/會買個mon
2. 有部desktop (其實冇都得)
3. 四圍走

13 mbp換16GB ram啱你多啲

如果你
1. 用premiere/afterfx/nuke/fusion/resolve etc做fx同剪片
2. 部機係你唯一電腦
3. 唔會四圍走/有個夠大嘅backpack/messenger bag

就買15”最貴果個版本(hknotebook好似做緊19XXX 平成2000幾)

13 睇到眼都盲

買15，無回你，不解釋

點

唔怕重就15啦

讀室內設計 會畫下圖 photoshop 出下3d
(有desktop)
13" 最高配置夠吾夠
Intel Iris Plus Graphics 650

諗左成個禮拜都未諗到13" or 15"
無獨顯差幾遠

macbook用到5年係基本
其他問題就搵其他人答你

push

其實13同15個效能差幾遠下，同埋你要擔心下高配會唔會過熱
我用13” 2017(i7,16GB Ram,512GB)，有次搬下file摸下部腦都有d 熱，效能方面真係買15比較保險。寧願買部規格超過你要求嘅，都唔好買部買完返黎可能唔夠用嘅

謝大大

吾你老母咩

係出新機，不過唔係MacBook 啫

有budget點都買15"
一部macbook pro頂2-3年絕對無問題(出個陣計)